\def\naindelamafia{%
    \choisir@metigine{Nain de la Mafia}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{5}%
    \ajouter@comp@dispo{29}%
    \ajouter@comp@dispo{40}%
    \ajouter@comp@dispo{1}%
    \ajouter@comp@dispo{10}%
    \ajouter@comp@dispo{16}%
    \ajouter@comp@dispo{42}%
    \ajouter@comp@dispo{61}%
    \ajouter@comp@dispo{62}%
    \ajouter@comp@possible{45}%
    \ajouter@comp@possible{3}%
    \ajouter@comp@possible{38}%
    \ajouter@comp@possible{21}%
    \ajouter@comp@possible{8}%
    \ajouter@comp@possible{11}%
    \ajouter@comp@possible{26}%
    \ajouter@comp@possible{33}%
    \ajouter@comp@possible{47}%
    \ajouter@comp@possible{20}%
    %
    \setcounter{EV}{38}%
    \setcounter{AT}{10}%
    \setcounter{PRD}{9}%
}
\let\mafia\naindelamafia
\let\nainmafia\naindelamafia

\calcul@metigine{%
    \ifnum\theCOU<12\else\ifnum\theINT<11\else\ifnum\theAD<12\else\ifnum\theFO<11\else
        \hyper@texte{Nain de la Mafia}{%
            Les Nains de la mafia souterraine (aussi nommée la « Masout ») sont plus agiles et sournois que les nains ordinaires, et ils
            ont enduré pas mal de mauvais traitements d'une manière générale. Leur entraînement spécial issu de la pègre leur donne
            accès à des capacités inconnues de la plupart des gens, mais en contrepartie ils n'apprécient guère d'être surchargés d'armures
            ou de matériel. Ambidextres de base, ce sont en outre de grands spécialistes des dégâts et des coups bas. Ils n'en demeurent
            pas moins radins, portés sur l'alcool et bons en affaires ! D'un naturel taciturne et solitaire, ils ne partagent que
            rarement leur avis et savent se fondre dans la masse pour paraître moins menaçants. Du coup, ils sont moins agaçants.
        }%
    \fi\fi\fi\fi
}
